緊急心理支援服務

眼見最近咁多悲劇發生，真係覺得好無助，成日都埋怨自己點解無讀過counselling。
成日諗如果身邊有朋友話想跳樓既話，都唔知應該講D咩去安慰佢。
岩岩睇FB見到有心理學會搞左個支持服務，可以學下點樣去照顧同伴或自己既心理健康。
有無巴絲有興趣？

【香港心理學會輔導心理學部 第三期《緊急心理支援服務》（小組服務）】
小組服務表格：
因應2019年6月份在香港發生的一連串社會事件，香港心理學會輔導心理學部(DCoP)，積極關注事態發展對巿民大眾所帶來的負面心理影響，於早前組織一群在港執業的輔導心理學家及在訓輔導心理學碩士生，為因經歷是次社會事件而引起任何不安的巿民大眾及家長免費提供相關心理及情緒支援服務，以助處理即時心理危機或急性壓力反應，第一及第二期《緊急心理小組支援服務》已於6月下旬順利完成。
踏入7月，連日來社會也瀰漫著強烈情緒，輔導心理學部為回應大眾需要，在整合服務經驗及意見後，繼續與香港巿民同心同行，擴展服務誠邀不同群體及團體參與第三期《緊急心理支援服務》，並分別提供小組及個別服務（稍後公布）。內容包括心理及情緒支援、理解何謂情緒與心理韌性、學懂照顧自己及同伴心理健康等等。
====================
是次小組服務將以預約或外展形式進行，參加者可自組5-8人小組，本學部會派出輔導心理學家及在訓輔導心理學碩士生到 貴團體場地（ *見：場地指引 ） 或 可選擇由本學部提供場地
進行單次心理支援服務（需配合場地可使用時段），費用全免。參加團體只需提供基本聯絡、人數等資料，本學部將按《香港心理學會專業守則》及《個人資料（私隱）條例》對報名資料保密處理。一切可供辨認身份的資訊亦會於服務完成後銷毁。
服務內容：
對象：18歲或以上市民大眾、學生團體、家長團體、輔導專業團體、記者團體或非牟利機構等等
預約報名人數：5-8人
內容：心理及情緒小組支援；理解何謂情緒與心理韌性；學懂照顧自己及同伴心理健康
時間：兩小時
地點：本學部提供場地 或 由團體提供
備注事項：
1）服務內容將絕對保密，參加者須口頭或書面同意參與小組及遵守有關保密原則協定。
2）名額及人手有限，恕請見諒。
3）若參與團體超額，本學部將盡力提供其他心理支援資料；本學部在參與安排上保留最後決定權。
4）有關本服務的個人資訊處理事宜，可參閱本學部製作的《我們如何處理及保護您提供的個人資訊？》（連結： ）（內容僅供參考，以現場講解為準）。
場地指引：
1）如由 貴團體提供小組場地，須於服務日期的最少72小時前提供場地詳細地址；
2）場地須屬室內的安全環境，並有足夠的空間及私隱，只限參加者在場參與；
3）場地內不可進行任何拍攝、錄影或錄音；
4）如場地需收取費用，須由參與團體承擔；
5）外展服務場地只限香港地區，並不包括離島或偏遠地區；
6）本學部對場地應用保留最終決定權。
如有任何查詢，敬請電郵至 DCoP@hkps.org.hk